【黃背心運動】警方出動催淚彈水炮 法內政部︰3.1萬人示威 拘700人

「黃背心」反政府示威今日捲土重來，有示威者企圖遊行到總統府愛麗舍宮，遭防暴警員發射催淚彈阻止。
示威者聚集在香榭麗舍大道，一邊高呼「馬克龍下台」，一邊試圖衝擊警方防線前往總統府，警員發射催淚彈驅趕人群。警方發言人表示，大約1,500名示威聚集，警員在他們身上搜出錘子、棒球棍及金屬球等。
另外有示威者在著名百貨公司「Galeries Lafayette」及「Printemps」聚集的購物區放火及投燃燒彈，防暴警察出動水炮鎮壓。
法國總理菲利普（Edouard Philippe）表示，單單巴黎地區已拘捕了481人。副內政部長紐尼斯（Laurent Nunez）指出，估計全國約有3.1萬人參加示威，共700人被拘留。
美國總統特朗普乘機在Twitter「抽水」，「黃背心」示威證明他決定退出巴黎氣候協議是正確的做法。
「黃背心」運動更蔓延至鄰國比利時及荷蘭。比利時布魯塞爾警方表示，大約400名示威者聚集在國會及政府總部附近，他們不但毁壞路牌、交通燈，又向防暴警察投擲石塊、炮仗、燃燒彈等，警員出動水炮及發射催淚彈鎮壓，拘捕了約100人。
法國內政部警告，來自全國的激進極右和極左分子今日會師巴黎，聲援「黃背心」運動，預計示威難免會演變成暴力衝突。當局出動近9萬警察在全國佈防，單單巴黎便有8,000名警員駐守，巴黎艾菲爾鐵塔和羅浮宮等多個主要景點今天關閉以策安全，憲兵裝甲車更是10多年來首次在法國城市街頭出現。
鑑於上周末香榭麗舍大道至凱旋門一帶是示威的「主戰場」，當局要求附近的商戶今日關門，並移走在戶外的枱凳，避免成為騷亂的武器。
路透社/法新社